<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title></title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://giahuyz1100.github.io/mywordpress</link>
	<description>Gia Huy</description>
	<lastBuildDate>Thu, 08 Sep 2022 00:41:07 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.2</generator>
	<item>
		<title>Top 6 lợi ích của việc đọc sách và cách đọc hiệu quả</title>
		<link>https://giahuyz1100.github.io/mywordpress/2022/08/25/top-6-loi-ich-cua-viec-doc-sach-va-cach-doc-hieu-qua/</link>
					<comments>https://giahuyz1100.github.io/mywordpress/2022/08/25/top-6-loi-ich-cua-viec-doc-sach-va-cach-doc-hieu-qua/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[huynhgiahuy]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Aug 2022 03:52:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://giahuyz1100.github.io/mywordpress/?p=48</guid>

					<description><![CDATA[Đọc sách&#160;là cách tốt nhất để tiếp thu văn hóa thế giới, làm giàu thêm vốn hiểu biết của bản thân. Đọc sách giúp kích thích các dây thần kinh não bộ, giảm chứng mất trí nhớ, giữ cho bộ não hoạt động, tránh lão hóa. Nếu thực hiện việc đọc sách nhiều lần sẽ [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Đọc sách&nbsp;<b>là cách tốt nhất để tiếp thu văn hóa thế giới, làm giàu thêm vốn hiểu biết của bản thân</b>. Đọc sách giúp kích thích các dây thần kinh não bộ, giảm chứng mất trí nhớ, giữ cho bộ não hoạt động, tránh lão hóa. Nếu thực hiện việc đọc sách nhiều lần sẽ khiến chúng ta trở nên thông minh hơn.</p>


<h5>LỢI ÍCH CỦA VIỆC ĐỌC SÁCH</h5>



<h6><strong>1. Nâng cao kiến thức</strong></h6>


<p>Có ai biết được trên thế giới có bao nhiêu đầu sách, có ai thống kê được đầy đủ các quyển sách đã xuất bản viết về kiến thức gì. Sách chính là nguồn tri thức vô tận về mọi lĩnh vực trong cuộc sống của những người đi trước viết ra kể lại và truyền đạt cho chúng ta. Các cuốn sách về kinh tế, lịch sử, văn hóa cho ta kiến thức về kinh doanh và thực tế xã hội, về sự phát triển qua từng thời kỳ nhân loại.</p>


<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="2304" height="1661" src="https://giahuyz1100.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/09/alina-grubnyak-tEVGmMaPFXk-unsplash.jpg" alt="" class="wp-image-59"/></figure>



<h6><strong>2. Cải thiện sự tập trung và tăng cường kỹ năng tư duy, phân tích</strong></h6>



<div class="wp-block-media-text is-stacked-on-mobile"><figure class="wp-block-media-text__media"><img loading="lazy" width="4425" height="3319" src="https://giahuyz1100.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/09/sincerely-media-nGrfKmtwv24-unsplash.jpg" alt="" class="wp-image-60 size-full"/></figure><div class="wp-block-media-text__content">
<p>Khi đọc sách toàn bộ tâm trí và các giác quan của bạn đều dồn về đôi mắt theo dõi đọc từng chữ, từng dòng. Bàn tay lật lật từng trang giấy và trong đầu tập trung vào những kiến thức mà cuốn sách đang nhắc đến hay suy nghĩ theo dõi diễn biến tiếp theo của câu truyện mà không cần phải quan tâm tới mọi thứ xung quanh, chỉ cần bộ não và mắt hoạt động</p>
</div></div>



<h6><strong>3. Vốn từ ngữ được mở rộng thông qua việc đọc sách</strong></h6>



<div class="wp-block-media-text has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile"><figure class="wp-block-media-text__media"><img loading="lazy" width="5472" height="3648" src="https://giahuyz1100.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/09/glen-carrie-oHoBIbDj7lo-unsplash.jpg" alt="" class="wp-image-62 size-full"/></figure><div class="wp-block-media-text__content">
<p>Vốn từ của bản thân nhiều lên, giao tiếp nói chuyện với mọi người một cách hoạt ngôn cởi mở và cuốn hút là một trong những lợi ích tuyệt vời mà việc đọc sách mang lại. Tri thức trong sách được diễn đạt rất xúc tích, logic dễ hiểu và không kém phần thu hút cho người đọc. Nên khi đọc càng nhiều bạn sẽ có thêm càng nhiều kiến thức và học được cách diễn đạt, kể chuyện logic thu hút người nghe nhờ khả năng tư duy với vốn từ ngữ phong phú ấn tượng. Đồng thời khả năng viết cũng tiến bộ rõ rệt đấy.</p>
</div></div>



<h6><em>4. Tác dụng của việc đọc sách giúp cải thiện trí nhớ</em></h6>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="5957" height="3493" src="https://giahuyz1100.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/09/alfons-morales-YLSwjSy7stw-unsplash.jpg" alt="" class="wp-image-66"/></figure>


<p>Khi bạn đọc sách, bạn phải ghi nhớ các nhân vật, thông tin về họ, hoài bão, lịch sử, sắc thái hay các tình tiết hình thành nên lối sống qua mỗi câu chuyện. Có thể là hơi nhiều nhưng dần dần não bộ sẽ ghi nhớ được hết nhờ sự rèn luyện theo thời gian.</p>
<p>Giống như một thói quen, lặp đi lặp lại nhiều lần bạn sẽ quen ngay với việc ghi nhớ thôi mà. Rất kì diệu, mỗi ký ức mới sẽ khiến não tạo ra nếp nhăn mới và củng cố nếp nhăn cũ, hỗ trợ việc nhớ lại và cân bằng cảm xúc. Thật thú vị phải không?</p>


<h6><strong>5. Đọc sách là một hình thức giải trí, giảm căng thẳng</strong></h6>


<p>Có rất nhiều loại sách từ tiểu thuyết, tâm lý tình cảm cho đến truyện cười, truyện kể về cuộc đời của một người thú vị…các đầu sách này không quá nhiều kiến thức và bạn cũng không cần phả suy nghĩ quá nhiều mới có thể hiểu như truyện trinh thám hay các sách về kinh tế. Chúng giúp bạn giải trí và đem lại tiếng cười sự sảng khoái nhờ lối viết hóm hỉnh, tự nhiên mà chân thật. Lúc này bản thân bạn chỉ cần cảm nhận và giống như một người đang đứng ngoài chứng kiến một bộ phim hấp dẫn, mang tính giải trí. Có đôi lúc để cảm xúc vui buồn tức giận thả hồn vào câu chuyện vậy thôi.</p>


<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="2925" height="759" src="https://giahuyz1100.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/09/laura-cleffmann-9NeMqfxFFTE-unsplash.jpg" alt="" class="wp-image-73"/></figure>



<h6><strong>6. Kích thích tinh thần</strong></h6>



<div class="wp-block-media-text is-stacked-on-mobile"><figure class="wp-block-media-text__media"><img loading="lazy" width="2624" height="3936" src="https://giahuyz1100.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/09/toa-heftiba-ip9R11FMbV8-unsplash-1.jpg" alt="" class="wp-image-74 size-full"/></figure><div class="wp-block-media-text__content">
<p>Các nghiên cứu đã chỉ ra rằng, đọc sách giúp kích thích tinh thần. Sự kích thích tinh thần giúp làm chậm lại tiến độ (hoặc thậm chí có thể ngăn chặn) căn bệnh Alzheimer và mất trí nhớ. Giống như bất kỳ các cơ quan khác trong cơ thể, não đòi hỏi phải được tập thể dục để luôn mạnh khoẻ. Đồng thời, việc đọc sách giúp bạn thư giãn và lấy lại động lực tiếp tục làm việc và học tập hăng say hơn. Nó giống như việc bạn đi du lịch nghỉ ngơi để bản thân yên tĩnh một chút rồi sau đó tạo động lực cảm hứng để làm việc tốt hơn.</p>



<p>Ngoài ra, những quyển sách phù hợp với tâm trạng, những cuốn sách đưa ra lời khuyên bổ ích và cách thức vượt qua áp lực, sống vui vẻ hạnh phúc cũng sẽ là liều thuốc bổ giúp con người ta bình lặng và hồi phục sau những tổn thương về mặt tinh thần, hay rất nhiều căn bệnh của xã hội hiện đại khác mà con người bị bủa vây như: chứng trầm cảm, tự kỷ,…</p>
</div></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://giahuyz1100.github.io/mywordpress/2022/08/25/top-6-loi-ich-cua-viec-doc-sach-va-cach-doc-hieu-qua/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Hello world!</title>
		<link>https://giahuyz1100.github.io/mywordpress/2022/08/25/hello-world/</link>
					<comments>https://giahuyz1100.github.io/mywordpress/2022/08/25/hello-world/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[huynhgiahuy]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Aug 2022 00:58:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://giahuyz1100.github.io/mywordpress/?p=1</guid>

					<description><![CDATA[Welcome to WordPress. This is your first post. Edit or delete it, then start writing!]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Welcome to WordPress. This is your first post. Edit or delete it, then start writing!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://giahuyz1100.github.io/mywordpress/2022/08/25/hello-world/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
